[禁室培慾] 主人帶「抑鬱貓」睇醫生 困住5日先知隻貓唔係佢嘅

黑貓到底是否隻隻都一樣的呢？新西蘭一名貓主就擺了大烏龍，以為自己的寵物貓「行為異常」，帶牠去看獸醫更餵牠吃藥，困了五天後才發現這隻黑貓不是自己的！

電視明星蓋福德（Clarke Gayford）在Twitter分享他朋友的這個搞笑趣事。貓主見寵物黑貓數日來「行為古怪」又變得很惡，於是花了130新西蘭元（728港元）帶貓咪看獸醫。醫生判斷牠可能患抑鬱症，於是開了藥，建議讓貓咪好好休息。

於是貓主把貓咪關在睡房中五天陪玩、陪睡、餵藥，怎料第6天當他走出房間，卻驚見一隻一模一樣的黑貓在客廳出現－－這隻才是他的「正牌主子」！他又想起鄰居其實數天前曾上門查問，是否見過一隻黑貓，他當時答道︰「沒有，抱歉，這兒只有我的貓。」

原來蓋福德朋友的黑貓溜出家玩耍，剛巧鄰居的貓咪卻潛入來，兩隻黑貓「對調」得神不知鬼不覺。這名傻貓主連忙貓歸原主，鄰居數天後通知蓋福德的朋友稱，貓咪被困了數天又吃了抗抑鬱藥，但沒有甚麼後遺症。

而更離奇的是，蓋福德朋友飼養的黑貓是雄性，他鄰居的貓則是雌性，但獸醫竟未發現，蓋福德盡情取笑友人，說「我老友綁架了一隻貓咪，還向牠下藥」。

《新西蘭先驅報》/Twitter

左圖為鄰居的貓咪，右圖為貓主飼養的黑貓(互聯網)

笑死 逼人食抑鬱藥 又真係幾似樣嘅

睇相都分到啦，冇忽似樣

主人：黑色，應該係我隻貓

My cat is black

This cat is black

so, this must be my cat